陶傑：共產黨是非常矛盾的動物 精神分裂之我見

香港的亂局，無非是由中國當初承諾的「兩制」，將香港轉化為「一國」的過程。中方口口聲聲「磨合」，意思就是消化，將你香港人的所謂優秀感，連同香港政制的那點所謂不成熟的民主，一步步消化掉。

有人問：這樣對中國有何好處？中國需要保留香港做國際城市的金融外匯轉介站。此一提問，基於西方或人類的理性與常識。但共產黨統治的中國，其心智框架（Mindset）與西方的常智不同。

共產黨是非常矛盾的動物：既貪婪由香港可賺取的金錢，同時也痛恨香港人可擁有自由。對於一日權力未可掌控之處，共產黨一日也覺得不舒服。

共產黨當然明白：人民幣非國際貨幣，欲繼續以香港進出外匯資本，非要保留香港若干自由不可，此謂之香港人天真認定之「中共開明派」：但這一刻腦子清楚，下一刻那顆心分泌出來的情緒，又會淹沒其所懂得此一常理，怒從心上起，此謂之「強硬派」。

其實一體兩面。香港的亂局，明白人一看即知，是中共的「心」（Heart）和腦（Brain）的恆常交戰。中共身體裏有兩種交戰的聲音，一種出於實利，認為保留香港對自己有利；另一種出自本能，認為：憑甚麼你香港人不必受我管束。

此兩種聲音將中共折磨得很懊惱，也令十四億人惶惑，亦香港人今日痛苦之源。

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

侵不滿推特想影響他的選情

我猜度你個猜度再猜度我嘅猜度咁咪冇人知我猜度啲乜

我係咪好勁呢